% Created 2021-01-24 Sun 01:11
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guuzmán Fuentes}
\date{\today}
\title{Practica 4: Implementación de un Token Ring}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guuzmán Fuentes},
 pdftitle={Practica 4: Implementación de un Token Ring},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Codigo}
\label{sec:orgae83712}
En esta practica se desarrollo un programa el cual pasara un token a traves de cuatro nodos en una topologia de anillo.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=100px]{./img/d.png}
\caption{\label{fig:tok}Token Anillo}
\end{figure}



El codigo funciona de manera de que cada nodo recibe el \emph{token} del nodo anterior, lo incrementa y lo envia al nodo siguiente.

El \emph{Worker} se encarga de habilitar los datos de entrada del nodo.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/w.png}
\caption{\label{fig:tok}Worker}
\end{figure}

En el \emph{main} se tiene la comprobación de datos recibidos por el programa, en este caso el número de nodo y la dirección ip del nodo.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/main.png}
\caption{\label{fig:tok}Sección \emph{main}}
\end{figure}

Únicamente la primera vez que corre el nodo 0 este envía el \emph{token}, después todos los nodos se comportan de la misma manera, es decir, reciben el token, lo aumentan y despliegan en pantalla y al final lo envían al nodo siguiente.

\section{Ejecución}
\label{sec:org23f5a5e}
Cada uno de los nodos fue una maquina virtual hecha a traves del portal \emph{azure}, a continuación se muestran los nombres e ip utilizadas en cada maquina.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/0.png}
\caption{\label{fig:0}Nodo 0}
\end{figure}
\newpage

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/1.png}
\caption{\label{fig:1}Nodo 1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/2.png}
\caption{\label{fig:2}Nodo 2}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/3.png}
\caption{\label{fig:2}Nodo 3}
\end{figure}


Para ejecutar el programa se tiene que mandar el número de nodo asi como la \emph{ip} de la maquina.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./img/ejecucion.png}
\caption{\label{fig:2}Ejecución}
\end{figure}

\newpage
En el codigo se agrego uns linea para identificar el orden de que seguian los nodos. Se puede apreciar como el token aumenta conforme va pasando por los nodos, incluso se le podría agregar un sleep para poder observar como va escribiendo uno por uno de manera detallada.
\end{document}
